蒙面法終極裁決 網民質疑政府一方引用「假新聞」作證供

終審法院裁定緊急法及蒙面法皆合憲。判詞引言表明，向來被視為安全城市的香港，去年經歷罕有而持續的暴亂，必須採取相應行動。內文引用政府提交的不受爭議證供，指證據呈現秩序敗壞的灰暗畫面，和平集會容易淪為暴力活動， 並列舉馬鞍山火燒人、示威者割警頸、中大和理大戰役等知名事件。證據亦提及有示威者截停車輛，威脅司機會損壞汽車，從而勒索金錢或手機，但沒列出更多詳情。

有網民質疑，判詞提及截停車輛勒索金錢一事是否「假新聞」。翻查傳媒資料，相關報道去年10月見於不同親建制媒體，有指示威者要求查看司機個人資料，「買路錢」金額有指100元，也有指索取5,000至10,000元才放行，又指發生於銅鑼灣、藍田、香港仔等地。

大律師蘇俊文指出，法官不能逐單案件查證，如果與訟各方對證據有爭議，法庭會聽取證供；但假如各方沒有爭議，而法庭採納證據並在判詞中引用，便代表法庭相信相關事件有發生。但蘇亦指，有時證供中的事實未必是案中關鍵議題，法庭和舉證者的對方可能聚焦其他議題或法理爭辯，沒有仔細審核證據一字一句是否屬實，也不足為奇。

通知頒授法律資格既機構同行普通法既司法機關

大律師蘇俊文指出，法官不能逐單案件查證.........

食撚屎啦呢啲就咁快衝出嚟護航
咁撚多有罪假定就睇唔到

引大公唔site已經畀人踢爆

重要係大公上面個個係咪訂互

對住黑警就誠實假定
對住異見人士就有罪假定

原來大公文匯係咁用，唔怪得冇人睇都印啦

終審法院喎
做野咪又係求鳩其

推

法庭：有大公文匯認證係真
大公文匯：有法庭認證係真

黨報又贏

香港法律界不嬲都係成班垃圾係到人治
然後啲垃圾律師係到護航 係到捉字蝨
根本唔係呢一年既事 係一直以黎幾十年都係咁
個個都跟立場判 唔單至政治事件 自己鐘意點就點
成班文科仔無乜科學數理知識 基本上同師奶差唔多
呢一年見唔少 科技數理野理解到錯哂
上次升中男女派位 仲見樓上有條傻鳩仲係到引用20年前既法庭判詞

係,只係個去有公民黨型人護航

根本香港法院就係屈就就屈
用呢種方法衝到定罪率好高

算把!! 依家邊度仲有法庭.只有舞台劇.

編導演都係我既人.
我喜歡點講就點講.
話你係衰人就係衰人.
話你好人就係好人.